韓國大邱一屋苑46人確診武肺 須封閉屋苑集體隔離

南韓新增483宗確診病例，累計增至6767宗，44人不治。新增個案中，有390宗來自大邱市，市內一個住有141名住客的單身女子政府屋苑有46人確診，須封閉屋苑集體隔離。

目前南韓有約六成病例與大邱新天地教會有關，中央應急處置本部表示，已有九成以上的大邱新天地教會信徒已接受病毒檢測，下一步將為大邱市的普通市民進行病毒檢測，呼籲大邱市民盡量避免外出，一旦有病徵要立即求醫並接受病毒檢測。

迷你淘大花園

（中央社網站7日電）韓聯社報導，武漢肺炎疫情嚴重的大邱市封鎖了一棟社會住宅大樓，市政府6日發布住戶通知，表示大樓將進行出入管制，並禁止快遞和外送服務。這棟大樓已出現46名確診患者。

防疫當局指出，因為同棟社會住宅大樓內有連續出現武漢肺炎確診患者，所以採取封樓措施。住民表示，大樓內廣播「請別上班，大樓將隔離到15日」等消息。大邱市長權泳臻在例行的防疫簡報會上提到，大樓141位居民中有94位是新天地教徒。

這是韓國爆發武漢肺炎後，首個封鎖住宅大樓進行集體隔離的案例。

條女是否屋苑公廁

94個邪教教徒住同一棟樓

有冇咁撚多教徒

個教好似有十幾萬教徒

141

多唔多過陳雲教？